﻿Loader не устанавливает правильно $class объекта. Как следствие ломаются
а) действия проверающие $class или get_type
б) раскраска объектов иконками

Временно починим это в действии create-robot но вообще:
а) дейтсвиям лучше бы не ориентироваться на тип объекта
б) а вот что делать с раскраской непонятно пока.

Такая же починка и в QmlGenerator.qml ... ннеет, там почему-то нельзя.